# Вопросы к FrontEnd разработчикам

## Источники

- https://habr.com/ru/post/449164/

## Вопросы

### Магия

1. Напишите программу, которая выводит на экран числа от 1 до 100. При том вместо чисел, кратных 3, программа должна выводить слово “Fizz”, а вместо чисел, кратных 5 — слово “Buzz”. Если число кратно 3 и 5, то программа должна выводить слово “FizzBuzz”.

### HTML

1. Содержимое какого элемента можно увидеть в окне браузера?
2. Что будет если расположить `<b>` в контейнере `<head>`?
3. Для какого тега элемент `<!doctype html>` выступает родителем?
4. Какой тег следует использовать для переноса строки?
5. Как создать ссылку, которая открывается в новом окне/вкладке?
6. Какие теги используются для создания списков?
7. Для чего хороши атрибуты `data-*` ?
8. Как будут располагаться элементы на странице?

```html
<div>div 1</div>
<div>div 2</div>
<span>span 1</span>
<span>span 2</span>
```

9. Как вставить аудио/видео в html-файл?
10. Что не так с этим кодом?
`<b>Some<i> </b>Text</i>`

11. Основные отличия блочной верстки от табличной?
12. В чем отличие `<svg>` от `<canvas>` ?

### CSS/LESS

1. Как скрыть элементы на странице?
2. В чем различия свойств «margin» и «padding»?
3. Знакомы ли вы с bootstrap или другой фронтенд-библиотекой компонентов?
4. Используете ли вы медиа-запросы?
5. Какие единицы измерения используются в css?
6. Какие существуют способы создания сетки?
7. Что делает свойство box-sizing?
8. Знакомы ли вы с анимациями?
9. Для чего используется Flexbox?
9. Как расположить элемент на странице по центру вертикально и горизонтально?
10. Каков будет цвет текста в следующем примере?

main.css:
`p { color: red;  }`

index.html:
```html
<html>
  <head>
    <link rel="stylesheet" href="main.css">
   <style>
     p#p { color: green;  }
   </style>
  </head>
  <body>
    <p id="p" style="color: blue;">
 Some text
 </p>
  </body>
</html>
```

11. Назовите разницу между LESS и CSS?
12. Опишите способ создания цикла в LESS?

### JavaScript

1. Какие библиотеки и/или фреймворки вы используете?
2. Чем JavaScript отличается от Java?
3. В чем заключается разница между cookies, sessionStorage и localStorage?
4. Назовите разницу между document load event и document ready event?
5. Назовите способы привязки обработчиков событий к объектам.
6. В чем разница между == и ===?
7. Расскажите про AJAX.
8. В чем разница между null и undefined?
9. Опишите принцип работы прототипирования в JavaScript.
10. Как поменять местами две переменные без использования третьей и арифметических операций?
11. В чем отличие .forEach() от .map()?
12. Чему будет равно `a` после исполнения следующего кода:

```js
var a; a=!!a;
```

13. Каким способом можно минифицировать код?
14. Какое значение будет выведено?

```js
alert('Hello World!'.split('').reverse().join(''));
```

15. Что будет выведено на экран?

```js
var a = 'Hello';
(function () {
var b = 'World!';
alert(a+b);
})();
alert(a+b);
```

16. В чем различие?

```js
var a = function() {}
```

от

```js
function a()
```

17. Что будет выведено на экран?

```js
function A() {this.b = 'Cde';}
A.prototype = {getB: function() {return this.b}};
var a = new A();
A.prototype.getUpperB = function() {return this.b.toUpperCase(); };
alert(a.getUpperB());
```

18. Что будет выведено в консоль?

```js
function A(a,b) {console.log(arguments);}
A(1,2,3);
```

19. Что выведет на экран данный пример?

```js
alert((function f() {
function f() {return 1;}
return f();
function f() {return 2;}
})());
```

а если так?

```js
alert((function f() {
function f() {return 1;}
return f();
var f = function () {return 2;}
})());
```

### AngularJS

1. Чем AngularJs отличается от jQuery?
2. Как скрыть элемент при клике на него?
3. Опишите структуру Angular-приложения.
4. Для каких целей используется конструкция controllerAs?
5. Знакомы ли Вы с promise?
6. Как передать переменную из одного controller-а в другой?
7. Для чего следует использовать controller, а для чего directive?
8. В чем отличие между broadcast и emit?
9. Что выведет на экран данный пример?

```js
<input type="text" ng-module="name">
<span>{{name}}</span>
```

а если так?

```js
<input type="text" ng-module="name">
<span>{{::name}}</span>
```

10. Что выведет данный код?

```js
angular.module('app', [])
.controller('SomeController', function() {
console.log($scope);
});
```

11. Что не так с данным кодом?

```js
<span ng-init="name = 'SomeName'">{{::name}}</span>
```

12. В чем отличие между ngRoute и io.router?
13. Где Вы будете писать конфигурацию приложения?
14. Основное отличие между factory, service и provider?
